公屋富戶怕被叮急刪家庭成員戶籍 單季暴增1萬宗

房委會去年10月正式實施新公屋富戶政策，住戶入息或資產超出入息限額5倍或100倍，或在港擁有住宅物業，就需被「叮走」。房屋署最新數字顯示，2017年首三季有3.18萬宗刪除家庭成員戶籍個案，數字已佔前年全年個案逾90%；而短短3個月內更有一萬宗刪除戶籍個案。公屋聯會指今年4月將有逾20萬公屋家庭需申報入息及資產，料刪除家人戶籍個案勢破記錄，隨時超過4萬宗。

公屋建屋量遠追不上供應，輪候上樓時間增至4.6年。房委會2016年底通過收緊公屋富戶政策，富戶交還公屋條件由原本雙軌制改為單軌制，即原本住戶入息及資產需同時超出入息的3倍及84倍才需遷離公屋。但在新富戶政策下，公屋住戶的入息或資產超出入息限額5倍或100倍，或在港擁有物業，就需要被「叮走」。

收緊後的公屋富戶政策於去年10月1日正式實施，首批約1,000戶居住年期10年或以上公屋戶，去年9月初已收到房署發出申報表，若不符合規定的富戶最快今年8月底收到遷出通知書。下一批申報將於今年4月進行，涉及逾20萬公屋家庭。

目前約有2.24萬個公屋富戶，當中2萬戶繳交倍半租金、約2,400戶繳交雙倍租金，及約32戶正繳交市值租金。但過去5年，平均每年僅收回約210個富戶單位。

有公屋戶為逃避被「叮走」，在新富戶政策實施前，提早刪除家庭成員戶籍。房屋署數字顯示，2014、2015及2016年分別批准3.62萬、3.39萬及3.38萬宗刪除家庭成員戶籍個案，2017年首兩季則就有2.18萬宗刪除家庭成員戶籍個案。不過，房署最新數字顯示，單是2017年首三季，已批准3.18萬宗刪除家庭成員戶籍個案，即短短3個月內有多達一萬宗新增的刪除家人戶籍個案獲批，數字已佔2016年全年個案逾九成。

公屋聯會總幹事兼房委會資助房屋小組成員招國偉稱，3個月內多達一萬宗刪除家庭成員戶籍個案，反映不少公屋戶為避開新富戶政策，提前刪走家庭成員，「好多公屋居民避免被房署踢走，係審查前先除咗名（家庭成員）先，有啲可能除咗名後，屋企人（被刪戶藉）無搬走，秘密住係間公屋到。」

邊個話公屋冇富戶?
樓下公屋停車場最多寶馬 BENZ...

大陸資產又唔見佢計

5/100倍真係好誇張
無睇錯係講緊5皮人工/2000萬資產
咁撚有錢仲霸住間公屋 唔好去死

你有你都會霸

唔好覺得個個香港人都係充滿華人劣根性嘅ching Chong

本身屋企窮，生個仔大個搵到多錢無搬走

100萬資產阿嘛？

假設3條友住3-4人單位，刪走一個係咪要踢返佢落1-2人單位

成班ON9，落實左先講啦

(9up)

單位面積除返開人頭計
要過左唔知幾多% 變做「嚴重寬敞戶」先會逼你即走

屋企有私樓住緊超大間公屋

咪落實咗囉

咪就係舊年十月開始囉

如果剛好係100倍資產其實都未夠買樓
100倍係上年定, 但係樓價係哩一年又升左唔少....

香港人不嬲都係傳統華人

1823

double pay 都抵喎

問心有幾多個會主動交，當係倉用嚟擺雜物都好

270萬買到四人單位？

夠錢俾首期囉

正苦壓唔到樓價, 仲要人拓樓巿, 乜都做得出
夠錢俾首期就踢你走...高樓價接火棒, 黎緊重要加息
一跌就仆街lor

連登仔講經咩
比你幾千萬身家仲住緊公屋

我又唔信你交出來
個個上網懶鳩正義咁

會交返出黎個d人
根本一開始就唔會申請公屋
申請得公屋嘅人
就唔打算會交返出黎

我唔會
咁有錢洗撚同你班公屋仔住咩

應該唔會迫到你走, 吃力不討好, 尤其5,6人單位嗰D個需求細咁多
扔D寬敞戶去細單位仲要令排緊隊D人繼續等

幫檢舉

做倉咋

冒住犯法既風險攞公屋做倉
叻仔

唔用嚟住做倉有咩風險？

最多咪收返間屋

傻仔

常見濫用公屋行為

丟空單位 (或逾三個月非經常持續居於單位)

如租戶被證實濫用公屋，除會被終止租約外，更可能會遭檢控。
傻仔

在新富戶政策下，公屋住戶的入息或資產超出入息限額5倍或100倍，或在港擁有物業，就需要被「叮走」

係資產水平 超出 公屋入息限額的100倍。四人家庭現時入息限額係27000（

講真我都想走
不過仆你個街,綠表抽居成3千幾,點撚走呀?????

可能

因丟空單位被檢控一單都未試過

醒目仔

冇新聞唔知就話未試過
聰明BOY

你唔係以為丟空單位會留案底呀

低能仔

華人劣根性DNA出晒黎
利申：唔係住公屋

法例呢啲野與時並進，加上而家大把人冇樓住
議員出句聲加重刑罰容乜易
濫用公屋有報應
屌你老母含家剷

攞公屋做倉覺得自己好醒

你睇錯~係入息限額既5x同100x
即係1人家庭入息限額係11250

如果住緊既1人住戶入息>56250, 或者資產>1,125,000 就會比人收房

屌你岩岩比人通完櫃？
做咗成兩個月有多啦
仆出黎柒

D人抽唔到居屋又買唔起私樓可以住邊到?

二手居屋

自己都未儲到錢買樓就走去幫人供樓?
乜你認為公屋出身個班人可以一路幫人供樓一路自己儲錢買樓?

單人都要5萬先爆

而家就係香港啲私樓太撚貴呀嘛
你迫啲人出晒去買樓做夾心層
屌係抽居居又咁撚多人 新樓又細撚到仆街
之後比啲大陸有幾層樓既新移民住
跟住仲要比自己友話 咁有錢買私樓啦
而唔鬧個政府
香港人

抽唔到一手居屋咪買二手居屋

撚係2000萬資產

買乜撚居屋，買深圳二線啦，而家政府係行緊呢個方向

好難查

二手居屋同私樓一樣咁撚貴
買條撚呀
係既香港政府都唔係為香港人既

冇錯 正式二線關拆左 遲d又升到仆街深圳

二手居屋同私樓一樣咁貴果d係白表
你有層公屋就拎黎綠表啦

公屋270萬資產
除左新移民蝗蟲果堆
本地應該好多都爆

拎黎畀個仔做首期除個仔名咪可以繼續住

應該9成都係咁
老果輩住左唔會肯走
寧願除名俾個仔買多間

刪除戶籍繼續住
即係冇人走.....

原來係咁

跟本趕唔走

新世界600萬上車盤首置計劃近1200人申請 近四成現居公屋

新世界早前宣布屯門新盤推出新世代首置計劃，官方今日表示近1,200人申請，超額近80倍，申請者為25至35歲年輕人，當中以 27至31歲居多，共佔逾50%。近40%申請者現居於公屋；另超過半數有意聯名買樓。

新世界將於1月29日通知申請者是否能夠成為合資格參與者，合資格參與者可於與此計劃相關的一手住宅物業推售時，按有關的銷售安排揀選有關單位。

禁俾無香港永久性居民嘅人申請
好過踢住緊嘅人啦
根本政府就係想跟少啲人
俾每日150個一落嚟
係議員幫助下 輕鬆快速入住

純粹擾民，做d野出黎交戲，你屌佢果時可以大大聲：

嗱，我做左野架啦

然後應該搞果班搞唔到，淨係搞著d 1-3人小家庭

二百萬唔係好過份姐
樓又買唔到
退休用一萬租屋五千生活
十年都用完啦
唔通叫人唔好病返工返到死為止咩

60定65歲以上豁免

唔係身有屎點會被擾到

公屋富戶 vs 新移民
比邊個住好？

公屋富戶都可以係新移民

要全屋都係60歲

十個60歲，一個59已經fail

剔走唔夠60
一係去旅行用到唔爆
爆好多就抵死唔綠表

公屋好有錢嘅根本少數
我老豆老母本身低收入屋企住咁多件都無錢儲 近乎搵幾多洗幾多 大吉利是講句突然重病都要等死
我依家岩岩畢業出黎做野 做左一年就爆左入息要交倍半租
咁就已經歸類左喺嗰2萬個倍半富戶入面
現實有幾多呢啲case

用幫人買樓角度唔過份
公屋原意都係咁
但如果用果啲排緊隊唔知幾時上甚至隊都無得排嘅劏房戶比就會覺得資源唔係落喺應有嘅人身上

btw二百萬可以買一手開放式居屋有找
如果你有入紙既話任買
d人太有錢個個只要大單位,細單位冇人要

上面巴打講咁，一百鬆d資產，推你出去市場，當買二手居屋都係勉強夠

然後就騰空間公屋出黎俾支那人，多謝晒喎

咪傻
你冇富戶政治,d支那人咪轉錢黎香港住公屋再炒埋一份
你估富戶得香港人?

法例 僭建夠係犯法，咪周街都係僭建

議員 議員高官咪犯埋一份

咁多人犯法唔執法，會唔會搞嗰啲丟空單位

告丟空單位嘅可能性重細過太陽喺西邊升起

On9仔

讓出黎比大陸新移民住？

大把撚屌刪完照住😂😂😂

冇富戶政策=讓條路畀大陸新移民邊住公屋邊炒樓

細單位幾細？香港有幾多大單位

富戶政策已經假設左之後幾個家庭要一齊住係又貴又細嘅居屋

算9數啦
乜鬼野公屋富戶
住公屋就係低下層

17年果次唔講d人實話梅窩遠又乜又剩
細單位300幾,係元朗,150萬左右

哩個idea係幾好既
不過我驚追唔到樓價升幅
但係6000係純儲? 點都要投資, 唔係連通漲都追唔到
仲有綜援戶係無得儲

議員

講得出呢句一睇就知你無料到

試問有邊條法例係由議員出聲然後立案修例？
（除左人大釋法之外 ）

係要律政師up頭先修得㗎on9仔

負資產個時你養？

幾千萬身家住公屋做乜鳩
厭痴線佬少？

政府養

公屋富戶lm

依家就係班傻鳩話用政府資源

負資產個時先講

公道啲講，條On9仔係講”議員出句聲加重刑罰容乜易”

可能想講議員比啲壓力政府就會修例呢

大陸新移民住公屋點會帶筆錢黎香港
有曬攻略啦

刪了戶，報住床位，但從未見過有房署職員上來床位check

跟住又搬另一處床位，又冇任何表格通知

你keep雙軌制點解唔會?
大陸炒樓好賺過香港?

咁無責任
連登真係
鳩up最叻

政府保你底代表要乜都保晒畀你?
公屋撚真係
叫春最叻

依家似係無公屋住個班叫春
低過100倍資產個班無人覺得有問題亦都無叫春

咁係度叫春果班公屋仔係咪全部爆晒 ?

自己講負資產個時政府養
然後話政府乜都包你 ？
呢d唔係鳩up係乜

btw無公屋住有乜好叫春,送都唔住

呢d係事實喎
政府係咪會睇撚住你餓撚死?

咁講有公屋住叫乜野春，踢又唔係踢佢地

怕自己將來中招囉

無人話唔係，話你9up無責任

係事實又點9up無責任?
政府洗唔洗連做生意都保險埋老闆賺硬?

你知到人地諗乜咁撚勁 ？

好簡單現實問題
超左你會成家搬出又住一齊
定除名兩老住 自己分住

我諗無幾多個會前者

你蠢到咁都諗唔到 ?

你up乜撚，話你9up渣，關政府撚事

你咁撚叻就唔係連登鳩up啦

講事實,9咩up

你都係上緊連登鳩up緊喎
同埋咁樣唔叫叻喎

反對270萬仲佔用政府資源（4人）>支持270萬俾首期>負資產>政府養

到最後都係政府養曬，咁你又9up叫人買樓

隔住個mon都知人諗乜都唔叫叻？
直頭超能力啦

你個腦係咪有問題
270萬俾首期同負資產冇關係架喎
買完樓就一定負資產?

姐係樓市升係定律 ？

係你蠢姐洗咩超能力

跌就會一定負資產?
長遠升真係定律黎
不過你咁蠢一定會以為樓市會跌到仆街

連登真係連登
全部直線諗野
唔怪得咁易俾五毛影響

你咪一樣隔住個mon都知人地係五毛啦
咁快自打嘴巴

咁買多d樓喇

唔係要幫富戶
但政府係公屋同私樓gap最闊既時候黎踢富戶
背後到底想點其實好明顯
樓價繼續升 你同我都有份承受

駛你講架咩

兩公婆 57歲
百幾萬就踢你走

點睇

我係根據五毛list既人黎講，人地有曬證據
而唔係好似你咁得個諗字

上年10月都已經推左
其實主要都係透過除名/買綠表避開
係綠表市場升得多,私樓市場無大異樣

用十零萬去轉旅行,唔爆咪冇問題

咁你又諗下除左怕自己將來/而家會中招,公屋仔點解會屌?

跌個時應該見你唔到

你又知講果個係公屋仔 ？

每隔一排都跌幾%架啦

所以咪話政府厲害
完全為香港人著想

住都無得住
個社會唔亂先奇

你又知講果個唔係公屋仔 ？

老實講 極少機會檢控

前排有單,不過似係做樣嚇人,虛報

我唔知，所以咪話你隔住個mon都知人諗乜勁囉

我唔知，所以咪話你叫你講下有乜唔係公屋仔既人會反對

有單？ 一單咁少係人都唔驚啦

前排一單
再之前冇留意唔知

大家都唔知，咁話你鳩up無責任又有咩錯

全部人用晒錢去旅行咪無富戶問題lor
根本個政策執行上有問題

根本同潛建一樣 唔驚政府

大家都唔知買樓係咪會負資產，咁話你鳩up無責任又有咩錯

唔通收入過就放no pay lor
無言

點先叫無問題?
放寬上限一樣被人話唔夠錢養老/買完樓冇晒錢
人永遠唔會滿意只會要更多更多

我鳩up係如果樓價冧
你鳩up係叫人俾首期喎

差好撚遠喎

收入過抵死喎
單人5萬

係指入息限額
唔係指入息

入息限額係唔高

咪一樣鳩up有乜分別
不過俾首期有乜咁鳩up
你爆資產真係畀到架喎
同埋畀首期個原reply唔係我黎

same
兩條友無積蓄仲要負債
話係富戶真係笑大人個口
我同我細佬都做緊嘢
正常打份工根本好易爆入息
你估我唔撚想搬出去？好想住細到仆街嘅公屋？

你個仆街政府剩係識趕絕香港人
趕咗出去又點呢？自生自滅囉

ok,總之話人佔用政府資源到負資產又係政府養真心on9
依家係政府起得少樓又俾咁多人入黎

又loop
買樓唔代表負資產
負資產後有政府養係保底黎
唔代表推班友出去就一定負資產

D有錢人真係on99 咁多錢都仲霸住 我呢d冇資產階級 排左4年都未有 希望房署嚴打呢d仆街富戶

on9諗法

仲要比班離地撚話佔用政府資源先嬲
條命生得好自己唔關事就話交得倍半租証明有能力唔洗靠政府
好似我就唔係有需要人士咁，努力緊都比人屌
不如咬老綜，起碼比人屌得合理啲

邊個話交得倍半租証明有能力唔洗靠政府
講緊你爆5倍,真係有能力唔洗靠政府
單人5萬喎

你搞清楚你排左4年都無主要原因係咩

你睇下條龍俾咩人排緊
政府收入 高官份糧 有幾依賴土地收入
想推地 有心既幾難都推到啦
香港人算9數啦
個個見到咁既政府
緊係埋堆一齊玩地產霸權
一齊炒樓 加租
個市值租金同公屋租金個差距大到邊有人想搬

高官得閒落下區關心下籠屋班人
講下樓價高企就收工

你無咁講姐 大把人咁講
好多人根本唔理屌左先
因為依家交倍半租已經標籤左係富戶
邊有人理你爆5倍定10倍

而家爆5倍先踢

btw,淨係我嗰層都有幾家人住左十幾年搬走左
我唔知佢地係咩事走啦，不過後尾搬入個單位嘅幾家人都係講普通話
啲公屋讓出黎係比咩人住嘅自己諗下啦

爆5倍真係好誇張，真係要讓返個位出黎
起碼爆5倍個啲出去租樓無壓力先啦
唔好霸住間屋，公屋唔係包你買到樓先搬走

富戶係問題
但政府係公屋同私樓gap距離最大既時候黎刪富戶 將資金隊番落私人樓 背後意圖顯然而見
樓價高企你同我都食番轉頭

上面有條友話收市值租金仲on9
香港租金貴係無租管同大陸人托高
竟然要企係仆街業主果邊去將件事合理化
痴撚線

香港政府係鳩
但本身富戶霸住公屋已經唔岩，係應該自動自覺交返出黎，仲好意思調返轉話政府依家先黎刪人

中間gap距離咪有居屋

抽撚到先講啦

知唔知有綠表二手市場?
仲有新居屋抽係抽大單位,細單位你綠表肯要根本唔洗抽

你知唔知綠表依家200實用都升到成萬蚊尺
唔好話富戶
你自己都唔撚會買啦 係度9up
你要資金流落二手錄表
結果繼續爆升
真正有需要既繼續買唔起

成件事就同全面禁煙一樣
禁煙唔係問題
無吸煙區搞到周街二手煙/煙頭先係問題

無錢咪住2-300呎有咩問題?
又老奉要大?

係係係
富戶會自動去買貴樓
買唔到會去抽居屋
抽唔撚到會去用萬蚊尺買綠表又殘又舊二手
明知加息周期已到 恆指上番07高位
個市一回調就陷家產
然後為左社會既公平合理
明知政府係焗鳩我
所以我都會無怨無悔照做

食撚慒你？
政府咁多解決樓價既方案唔推
要人去高位托價？
你係連登梗係正氣凜然啦
到你有2.7M係身 你稅都唔撚想交呀垃圾

10年前又話高位
而家又話高位
悶唔悶 ?
有冇錢都唔想交稅架啦咁多廢話
唔撚想要二手咪買單房/開放式,300幾呎200萬有找
綠表一定買得到,因為綠表個個都爭最大果d
咁撚多籍口

住得公屋就有責任要跟返公屋既規則
講到依家富戶好似比政府陷害逼走，好撚慘咁樣

計左香港果堆先啦 遲早計到佢地

係計先算

你唔整富戶政策班大陸喱名正言順拎埋大陸d錢黎香港炒樓
反正雙軌制,無收入你有100層樓都唔會收返間屋

你地平時話啲樓貴買唔起
依家叫有錢人高位入市
諗清楚背後咩一回事先啦
富戶有問題 政府有問題
唔代表要支持其中一樣呀智力大師

點先算兩邊都唔支持?
支持踢富戶 = 支持政府
反對踢富戶 = 支持富戶

依家唔係你話支唔支持喎大哥
富戶要走係應份，佢地根本一早要自己搬走，而唔係話政府依家趕佢地走係唔岩
分清楚先啦

唔交間屋黎 點綠表
交左 老豆老母住邊

咁你之前都同老豆老母住開
一齊繼續住有乜問題？
再唔係除你個名咪得

曬鳩氣
佢地上網用鍵盤追求平等就叻
唔明出面有樣野叫人性同埋現實

仲有人夠膽話守規則
腥港人黎搶公屋 推貴租 托樓價果啲咪又係守規則
香港樓市得一個
邊個受罪邊個有著數仲未識分

弱智真係弱智
連冇富戶政策d新移民會轉錢黎香港炒都唔知
根本係禍害減輕緊

你都on9

我有2000萬我真係唔想再對住班狗囉

而家踢班富戶出黎vs所有而家/將來黎既新移民可以名正言順住公屋轉錢黎香港炒香港d樓
居然有人情願揀後者

中二病？
原來無富戶大陸資金就黎唔到香港？
咁陳紅天馬雲一定排緊公屋

可唔可以了解下個世界先
錄表賣到過萬 私樓賣到三萬
原來係富戶+搶公屋新香港人搞事？

你地個前設根本就有錯
從來來無有錢既大陸佬會搶公屋
搶得公屋既都係窮撚
你踢走本港批富戶
只會令新香港人有公屋然後樓價繼續爆
最後係本地人受罪

政府要踢富戶
就起碼要推番相應既居屋/壓私樓樓價
唔係你地班鍵盤戰士係度玩階級鬥爭
捉實啲富戶就可以維護世界和平

痴鳩線

計我話公屋set年期
每住夠就唔該排過隊
正苦冇責任比你住過世

唔洗結婚既 成世同老豆老母住？
除完個名就有綠表資格？

你既前設已經錯晒
富戶唔代表係本港可以係新移民
洗乜好有錢姐
成日話d大陸西大陸有幾多樓同地人地咪賣咁d拎黎香港炒樓咁簡單

如果真係窮，可以享受公屋呢d政府資助野真係無問題，

但係真係好多仆街，渣幾十萬既靚車，著靚衫，用個幾皮既手袋，行出黎幾有型，又話去邊度旅行，又話去邊間酒店食飯，原來係公屋撚，
我對呢d仆街就最反感

你結婚搬出去除左名，仲踢咩富戶
超入息定資產呀？
超資產咪轉d錢畀你出去買樓首期
超入息剔走你咪唔超
用下你個豬腦先講野好冇

本身住緊公屋嘅 又冇本事學乜人要求分開住?

即係我要多謝d富户霸住間公屋用嚟守衛香港？

我話緊班富戶為左唔想中招中門大開畀班新移民住公屋炒樓，係屌緊富戶

居屋出返幾年都抽唔撚到，有少少錢有撚用

二手居屋最少十五年樓齡，仲要貴過新居屋，on99

綠表買細單位實有

起果班又傻，屋企四條友俾兩球幾買一房把撚，三房又起得的咁少，然後家有一老又玩晒

公屋4條友咪又係300幾尺

吓，仔女結婚一間房住五、六個人？兩房都仲可以夾硬劏三房，一房你劏三間房俾我睇

屌你咩 個仔女同老豆老母同住
同晒一生既錢買間300幾尺既公屋
結埋婚無錢買樓同搬出去
咁又排公屋呀？
繼續同老豆老母住呀？
60年代咩 6～7個人迫係間屋到咩

公屋點做，細單位咪點做

姐係住公屋爆資產踢你走，ok無問題，但首先幫你上樓？
你依家爆資產係你錯喎，仲學人講要求？

你噏乜鳩
你搬出去就剔名架喇
仲收咩樓

就算兩房劏三房，都有間黑房一定要夏天日日開冷氣，兩房劏做四房都聽過，結果廢咗隻對流窗

仲話環保

唔洗訓街咪得
洗咩理環唔環保

哥哥仔
如果爆資產+有錢唔賣樓有錯
咁全世界月入12K好無
直頭充公財產啦不如

點解有錢唔買樓呀?
點解公屋又殘又舊仲要住呀?
點解夠首期都唔入市呀?

好撚好玩呀?

邊個話唔入市
幾多富戶搵仔女買樓剔名

爆5倍入息
講緊1人家庭起碼月入50k，2人就 80k
呢班人出去租樓無壓力喎，乜依家公屋奉旨包你住到上車為止？

我諗條傻佬冇睇過個policy，個policy係話你有咁嘅資產就可以買屋屋，好死唔死居屋斷咗十幾年，搞到二手貴過一手，而一手數量又少又吸唔晒

綠置居推多幾年吸晒班友先推都未遲

大撚把啦，有朋友一家三口，自己搵4萬，細佬搵二萬幾都仲住緊公屋

其實帳面上果啲富戶唔係最鳩果班
真正走偏門果啲會將資產拆晒俾戶藉外o既自己人或者收喺境外
就好似依家啲人做緊o既動作一樣

又例如一人上樓仲未調到咁難時好多公屋仔讀書時就會拆出嚟排隊上樓
一拎到張綠表就會用屋企錢買居屋然後樓炒樓
咁實情當然係繼續住屋企先炒得咁爽

假離婚都見識過
總之有好多方法令到帳面戶藉上唔超額但實情佢地生活不俗甚至係富貴

錯！

"若公屋住戶的家庭入息超過公屋入息限額五倍，或家庭總資產淨值超過公屋入息限額100倍，便須遷離其公屋單位。"

即係如以一人住戶$11250入息限額嚟計，總資產淨值超過$1,125,000就玩完。

都係果句，有個合理嘅置業階梯先鼓勵到人買樓，如果唔係應該有大把家庭叫老豆老母唔好做嘢算，住公屋好過

不過政府做嘢就係咁表面

階梯咪居屋
一手細單位綠表唔需要等抽
無理由要下下有個大過而家既單位

同你講都晒氣
你要d富戶主動交番個單位出黎
又話要去住開放式單位
你無誘因俾你都唔會咁做
資產過咪拎番大陸
收入過咪轉份岩岩好既工
每個月交千零二千蚊 輕輕鬆鬆咁唔好
點解要去買樓又要供樓

第二
如果真係全部富戶出晒黎買樓
二百萬可以買到300尺？
到時只會係買到籠屋 俾你會唔會走

根本政府係房屋供應規劃搞到一篤屎咁
見步行步 唔做唔錯
都係個句 住係生活必需
咁都搞唔好 想社會冤氣低 都無咩可能
連李慧王京都話政府要解決房屋問題先可以改善民意

拎返錢大陸咪岩，唔好擺錢係香港炒樓

其實新移民定義係乜？黎左香港幾多年？
如果黎左香港10幾年 大陸又有樓 算唔算新移民？
另外我想講 其實公屋唔一定好多痴線佬
我住果度成層都正常人(我住左10幾年公屋 依家仲住緊)
不過依家d新公屋應該比較多痴線佬
我個FD果層就有個

其實d公屋唔差的
起碼住的有尊嚴過住劏房
同埋都好住過某d舊私樓

老實講 邊個肯主動還翻間公屋比政府
除非身家有成億😂😂

住公屋邊有尊嚴
講出黎都醜怪

睇你遇到咩人嫁姐
你同人相處好 遇到好相遇嘅人 唔會無尊嚴
你自己會比啲狗眼看人低嘅人影響到自己無尊嚴就你自己問題啦

乜原來公屋包你住到買到樓先搬走㗎？

咁即係買唔到樓焗租出面私樓推高樓價？

中途宿舍,大大條街可以訓,岩晒公屋乞丐

講緊誘因 你又話包買到屋
要唔走 超收入都超資產都有辦法避
無誘因點令到人買樓
講埋d廢話

點會冇誘因
綠表市場升左幾多

抵死la呃公屋
支持林太玩鳩佢地

最憎果啲係大陸有樓又要黎住公屋嘅人
見過有條女呻自己好忙要返大陸賣地簽名搞手續 但係香港住緊新公屋

無論樓價平定貴，根本你爆左資產就係要走㗎啦
屙屎唔出賴地硬？

個規矩係政府定
仲要係咁牛市改低左
迫人岀去買二手公屋接貨

下年改到400k 資產就爆
你又會用相同理由叫一家三口岀去買200 尺公/居屋？

買樓係人都想
但應該係afford 到/改善生活質素先買
個市一日高過一日
迫人入市？

佢地係要窮嗰陣政府照顧我住
到我有返D錢, 就照顧我買樓

本身唔係住公屋又照額, 要租樓既, 就怨自己唔夠窮啦

根本就算係綠表居屋都係二次照顧窮人
享受左十幾廿年平租福利
再享受埋買樓福利

你唔係公屋撚, 大學畢業搵2皮野一個月? 自己諗撚掂佢啦

又一個post證明班地產經紀驚到腳震

到改400k先出聲啦
而家改左未?
未呀嘛
買樓唔一定要改善生活質素先買
你公屋400呎老奉要等你買到>400呎先搬?
有200呎你唔洗訓街咪偷笑

俾錢買嘢無改善生活
我買黎做乜鳩？
On99

因為你冇樓咪要買
唔係老奉要人扶你
做慣乞丐唔識返工搵錢 ?

3人家庭資產200萬，入息限額11萬幾
超咁多已經好誇張，呢個經濟能力出去租樓絕對負擔到，唔好死霸爛霸

200萬已經可以綠表full pay居屋果d無人要既細單位都有2-300呎
但班人永遠搵好多鳩籍口

你盲架？講緊誘因
資產爆咪拎番大陸 或者洗到唔爆 買多幾隻勞力士
俾你會唔會拎番間公屋出黎
然後去買樓 每月供餐死
繼續交2千蚊唔好

都係個句 無誘因令人交番間屋出黎
咪個個搵位走

林太好波

咁人不要臉係天下無敵既
即係做緊d大陸西都做緊既野囉

政府比咁嘅條件叫人交返間屋出黎
咁都覺得正常 啲離地撚當自己玩緊SimCity

林太最熟行政，搞呢d熟手過cy 好多💁🏻‍♂️

俾完首期無曬成副身家，仲要供
再要無左本身間公屋，就算d錢係仔女搵，變左老豆老母一定要跟住搬，就算結婚都無得2人世界
隨時270萬首期私樓仲細過公屋
邊個會咁傻仔搬走？

點會無人要呀
細單位係好多人買
3個人住1房單位二百幾尺
大屋搬細屋, 邊個會咁傻
最近房協個d 200萬好似係最平個間先得
200萬係而家個樓巿跟本買唔到咩樓

咪on9啦
你屈係公屋一樣要4個一齊住架啦
你搬出去買樓仲富咩戶呀剔左名
200幾萬可以買斷喎
4人公屋咪又係300幾呎
300幾呎果d細單位先200萬有找

但唔撚係唔要面咁大大聲反駁話吸引唔到我買樓，我唔會走囉

咁咪即係個政策有問題lor
乜撚野人不要臉 天下無敵

點會有人買?
有冇抽過居屋?
永遠頭籌都係大單位掃晒d人先會揀細單位
綠表仲要交公屋出黎,綠表d人多數只要大,情願下年再抽
200萬係有找呀,16年元朗先160萬,17年梅窩仲平,100萬有找
留名睇乞丐又嫌遠

你地自己無恥,賴個政策有問題?
理論上所有野你要申報架傻閪
你唔報係犯法架

咁你想點，無人交公屋出黎
齋係政府高官叫口號？

無人買...地產佬就唔會推蚊形單位出黎賣
個個都爭住上車
你要搞清楚, 買居屋唔係得一條隊
白表單人大把人係買細單位

講緊綠表呀
九唔搭八講白表

先講明 我唔係住緊公屋
再者個政策無問題又點賴
根本成個房屋問題政府完全食屎

咁有咩政策係冇乜問題
乜撚政策都有人走漏洞架啦,搵黎講
房屋問題政府完全食屎唔代表富戶唔抵死

你講既野同班大陸西拎萬幾蚊綜援投訴唔夠錢生活一樣咁厚面皮

咪又係
1.富戶
2.政策有問題
可以同時出現，但唔等如係一個合理理由比你賴死唔走

你都on9 而家有邊個普通市民買樓唔係俾首期慢慢供
個個都有機會負資產啦洗唔洗每人派層公屋等佢地住到可以一炮過俾晒買樓先要走呀
270萬俾首萬完全係綽綽有餘唔係掹掹緊喎
做所有嘢都有risk架啦憑咩要政府幫你

天水圍4人公屋3房2廁啦戇鳩